# Python

## Zanim zaczniesz
Skrytpy zamieszczone w tym miejscu można uruchamiać w środowisku online [Colaboratory](https://colab.research.google.com) Środowisko to pozwala na bezpośrednie interakcyjne uruchamianie skryptów. Poniżej znajdziesz skrypty podzielone tematycznie.

### Prezentacje z zajęć
* [Programowanie w języku Python](https://github.com/rroszczyk/Python/blob/master/Prezentacje/Python_II.pdf) Programowanie w języku Python
* [Programowanie obiektowe w języku Python](https://github.com/rroszczyk/Python/blob/master/Prezentacje/Python_IV.pdf) Programowanie obiektowe w języku Python

### Wprowadzenie do języka Python
* [Wprowadzenie do programowania w Python część I](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/podstawy_programowania_w_Python_I.ipynb)
Wprowadzenie do języka Python - podstawy
* [Wprowadzenie do programowania w Python część II](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/podstawy_programowania_w_Python_II.ipynb)
Wprowadzenie do języka Python - konstrukcje zaawansowane
* [Wprowadzenie do programowania w Python część III](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/podstawy_programowania_w_Pyton_III.ipynb)
Wprowadzenie do języka Python - listy
* [Wprowadzenie do programowania w Python część IV](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/podstawy_programowania_w_Pyton_IV.ipynb)
Wprowadzenie do języka Python - słowniki
* [Wprowadzenie do programowania w Python część V](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/podstawy_programowania_w_Pyton_V.ipynb)
Obsługa błędów oraz plików
* [Wprowadzenie do programowania w Python część VI](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/podstawy_programowania_w_Pyton_VI.ipynb)
Wprowadzenie do obiektowości w Python
* [Wprowadzenie do programowania w Python część VI dodatkowa](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/podstawy_programowania_w_Pyton_VI_dodatkowe.ipynb)
Wprowadzenie do obiektowości w Python część dodatkowa
* [Wprowadzenie do programowania w Python część VI obiekt osoba](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/podstawy_programowania_w_Pyton_VI_osoba.ipynb)
Wprowadzenie do obiektowości - obiekt osoba
* [Operacje plikowe w języku Python](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/operacje_na_plikach.ipynb)
* [Podstawy obiektowości w języku Python](https://github.com/rroszczyk/Python/blob/master/obiektowy_python.ipynb) Podstawy obiektowości w języku Python

### Tworzenie plików wykonywalnych z Python
* [Instrukcja tworzenia plików wykonywalnych](https://blog.roszczyk.net/python/python-tworzenie-plikow-wykonywalnych/)

### Przykładowe implementacje w języku Python
* [Proste przykłady zrealizowane w języku Python](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/Implementacje/przykladowe_zadania.ipynb)
* [Gra w życie - wersja jednolinijkowa](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/Implementacje/Zycie.ipynb)
* [Zadanie z prostokątami z omówieniem](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/Implementacje/zadanie_z_prostokatami.ipynb)
* [Markov I](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/Implementacje/errors.ipynb)
* [Markov II](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/Implementacje/markov.ipynb)
* [Grafy](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/Implementacje/graphs.ipynb)

### Przydatne narzędzia dla Python w Colab
* [Użycie żółwia w Colabie](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/zolw_w_Python.ipynb)

### Inne materiały
* [Przykłady błędów i ich obsługi](https://colab.research.google.com/github/rroszczyk/Python/blob/master/bledy_oprogramowania.ipynb)

Uwaga: do poprawnego działania niektóych przykładów należy pobrać do swojego obszaru roboczego pliki .txt z repozytorium (katalog pliki) bądź uruchomić mechanizm pobierania zawarty w pliku
